<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on Alexandre Larget</title>
    <link>https://alexandrelarget.github.io/Alex_portfolio/fr/post/</link>
    <description>Recent content in Articles on Alexandre Larget</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2017 12:00:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://alexandrelarget.github.io/Alex_portfolio/fr/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Detection de défaut industriel, un problem de forge.</title>
      <link>https://alexandrelarget.github.io/Alex_portfolio/fr/post/projet-3/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2023 11:13:32 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://alexandrelarget.github.io/Alex_portfolio/fr/post/projet-3/</guid>
      <description>Les industries sont à la recherche de solutions pour améliorer leurs procédures de contrôle de la qualité. Aujourd&amp;rsquo;hui, la plupart de ces contrôles s&amp;rsquo;effectuent manuellement. Cela représente une grande perte de temps et est source de multiples d&amp;rsquo;erreurs.
L&amp;rsquo;apprentissage automatisé, et notamment l&amp;rsquo;apprentissage profond, peuvent apporter des solutions innovantes avec la vision par ordinateur.
Nous allons prendre pour exemple les données issues de &amp;ldquo;casting product image data for quality inspection&amp;rdquo;, un jeu de données disponible sur Kaggle, regroupant 1300 images partagée par la compagnie &amp;ldquo;PILOT TECHNOCAST&amp;rdquo;, une compagnie qui fabrique des roues de pompe submersibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNN, CNN, qu&#39;est-ce que tu vois ?</title>
      <link>https://alexandrelarget.github.io/Alex_portfolio/fr/post/projet-2/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 11:13:32 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://alexandrelarget.github.io/Alex_portfolio/fr/post/projet-2/</guid>
      <description>Les réseaux de neurones sont souvent qualifiés de boîtes noires car il est difficile de comprendre le rôle individuel de chaque neurone ainsi que leurs interactions réciproques.
Ici, nous allons ouvrir cette boîte noire and donner des illustrations to tenter de comprendre comment un réseau de neurones convolutif est capable de voir des choses.
Pour ce faire, nous allons travailler sur peut-être le plus populaire des réseaux convolutifs, le VGG16. Malgré son âge avancé, il a été introduit pour la première fois en 2014, il est toujours très utilisé et continue de produire des résultats relativement proches des architectures plus récentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Segmentation de clientèle pour Olist</title>
      <link>https://alexandrelarget.github.io/Alex_portfolio/fr/post/projet-1/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://alexandrelarget.github.io/Alex_portfolio/fr/post/projet-1/</guid>
      <description>Olist est une plateforme de e-commerce Brésilienne. Ils souhaitent réaliser une segmentation de leur clientèle à destination de leur service marketing en vue de lancer des campagnes publicitaires ciblées.
Méthode:
Regroupement et nettoyage des données, segmentation RFM Réduction de dimensions avec T-sne Groupement avec K-mean Tests de stabilité (du model et temporel) Analyse des groupes trouvés T-sne representation with a clustering k=4 T-sne representation with a clustering k=6 T-sne representation with a clustering k=7 Link to GitHub repository</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
